sorry咁多位，我今日要去死

Plan左三個月，我決定左今日完結所有野，呢三個月我除左準備走之前要交代嘅野，仲想俾時間自己放棄自殺嘅諗法。好可惜嘅係，由細個開始已經有嘅existential crisis 一直都無離開過我，喺2019年7月，我遇到一個人，改變左我嘅一生，同時亦都開闊左我一直以來坐井觀天嘅狹窄視野，當睇得越多嘅同時亦都越發現自己嘅不足、自私、自以為是其實害左身邊好多人，同時覺得自己唔應該存在嘅諗法與日俱增，過去半年睇精神科亦都舒緩唔到自己自殺嘅諗法，所以我決定喺今日；自己生日嘅後一日了結自己，咁就算有人要記念我嘅生日都唔需要記兩個日期，好似容易啲令人記起我

樓下亦都唔需要講啲咩言論去試圖令你自己內心好過啲，因為我嘅決定唔關你事，你都唔需要覺得內疚難過，因為由此至終，都同你地無關係

而我選擇今日開個咁嘅post, 當我想警世又好乜都好，其實每一個想自殺嘅人故事同原因都不盡一樣，每個自殺post入面講啲門面安慰說話嘅人喺我眼中都十分虛偽想攞道德高地，因為香港人得同情心(sympathy) 而大部份人都缺乏同理心(empathy)，無嘗試去理解果個人嘅故事同原因就叫人唔好咁做，唔去站喺果個人角度嘗試感受下果個人went through 啲乜野。所以如果你只係同情一個人而感受唔到佢嘅痛苦，我建議你地咩都唔好講，你地同情心氾濫想透過阻止他人來尋求安慰令自己好過啲反而只會令想自殺嘅諗法好似雪球越滾越大。 你唔係幫緊佢，我講多次，你唔係幫緊佢。多啲企喺人地角度感受下人地嘅喜怒哀樂，香港人太自私太自私

知道會有好多人唔同意我嘅觀點，你要屌我feel free to, 我唔會睇到唔會感受到，亦都唔相信鬼魂存在所以唔會搵返你同你對質。當你睇到呢到我已經不復存在。珍惜眼前人，同理心同樣可以apply 嘅依家呢場運動入面。

最後我想講多一句：
沒有暴徒 只有暴政
光復香港 時代革命

留返條命先可以做到世界冠軍

打算點樣了結？

我都睇緊醫生

總要有人留住條命 記住發生過嘅一切呀晴

離世前幫香港人做啲好事得唔得？

我駁你唔到
但都係唔想你死

你既然開得呢個post
唔好咁趕住去死

睇埋大家既comment先

當你睇到呢到我已經不復存在。

Ching 你冷靜啲先

留低先可以親眼見證香港光復

死is for the weak

認真 留得青山在 希望同你一齊見到香港重光

但如果你執意咁做 實不相瞞 我都有諗過 但我會諗我可唔可以為香港做最後一件事 所謂仗義每多屠狗輩 又或者擒賊先擒王

真係死唔會開post或貼facebook同ig

橫惦都死，不如帶幾隻狗走

出去抗爭既手足要寫不自殺聲明
而你就去自殺
你對唔對得住班手足？

唔一定。

收嗲啦你 你無同理心?
你係咪藍絲

Agree

絕大部分香港人都係咁 自私扮好人 樓主唔需要自責

見到自殺的人諗起三個字

垃撚圾。

同情心同同埋心有咩分別？

我知道你未必睇到我cm
但想同手足你講
你對身後事咁著緊
都係因為你愛你身邊既人
不如你用多少少最後既時光陪佢地
當為佢地借下自己時間
暫時抽離自己既角色

既然死意已決
會尊重

即使叫我企係你角度

唔係cancer漸凍人等病痛

咁點解要死

如果你係狗就唔該攬炒埋同事

係

咪住

上面個啲咩臨死前幫香港人做件好事個啲同呢幅圖一樣嘔心

如果未發生 希望你可以放低過去 繼續努力
如果發生左 希望你去左一個無煩無惱 極樂既地方
祝安好

我唔想評論你自殺呢個決定

但既然要死，何不先為香港貢獻最後一刻

如果你已經決定左, 不過幫手做D野先??

anyway, R.I.P.

既然死都唔怕,咁點解唔留番有用之軀去幫下其他人?

empathy and sympathy

留名等睇戲

佢對人世間都無熱情
仲點會理政唔政治 一路好走樓主

希望你搵到一個活下去既動力

明你感受

雖然你會覺得其他人唔會明你嘅痛苦，但你唔講出嚟我哋又點會有機會去明白去理解呢？

講下畀我哋聽先啦

點會唔關我地事
我地係巴打係手足
你死之前都同我地講
即係有某一種連繫

死一個就少一個黃絲, 就少一個可以改變香港嘅力量

喺2019年7月，我遇到一個人，改變左我嘅一生，同時亦都開闊左我一直以來坐井觀天嘅狹窄視野，當睇得越多嘅同時亦都越發現自己嘅不足、自私、自以為是其實害左身邊好多人

可以講多D嗎？我想知有咩野可以改變一個人咁多

等等先

當然每一個自殺嘅人臨自殺前一段時間一定好痛苦, 如果唔係唔會選擇呢條冇回頭既路, 盡早結束呢個痛苦, 不過係唔係仲有另外一個選擇呢暫時舒緩呢個痛苦畀個機會自己, 搵另外一個出路

你而家最好搵返呢個精神科醫生或者求其搵個醫生最少開鎮靜劑安眠藥之類暫時穩定咗你嘅思緒令你唔會再咁牛角尖, 從而立即減低痛苦先, 再慢慢等精神科醫生同你調教藥物控制番你混亂痛苦嘅思緒,之後隔一排個世界喺你眼中就可能完全唔同曬, 即是buy time等出路, 記住冇嘢係永遠,包括痛苦

以前都覺得如果呢個人死意已決，做乜要阻住佢，但有啲時候嗰一剎間有人拉翻你翻來，之後你再回望未必會再想去尋死。

幾次都證實唔一定係咁

收聲啦5毛狗

做左d好事先 唔好浪費

樓主我地一齊加油,努力生活落去

去金鐘立法會嗰頭行返轉先？

哦

留返條命投埋9月立法會先

死意已決
呢分鐘已決
幾分鐘之後可能已經冇咁決

佢講得好啱
香港人真係好自私
連想自殺嘅人都想利用埋
用盡佢嘅剩餘價值

搵個狗官傾下先啦

形容下你遇到個咩人丫

唔好自殺

可唔可以倣件好事先

等等,如果真係放棄條命,不如死得有價值啲?
例如狗

條友已block

試下咩都唔好諗。跟住念15分鐘

至少聽下呢首歌先，記得開字幕

喂，過嚟吹下水先

白馬嘯西風事件冇聽過？

如果阻止唔到你既話， 你做d野先好行， 唔係對唔住好多人， 浪費左條生命。

咪撚戇鳩啦⋯⋯

去急症室？

我好多時候都覺得人生好無聊，不過為咗屋企人同埋自己對未來其實有少少咁多嘅期許，你走咗，以後都唔會再有你。就算一樣樣，背景。經歷同諗法都唔再係你來

唔該最少帶隻狗走

邪教教主
認識佢會覺得自己好廢、厭世、想自殺
唔識好過識

巴打

唔好放棄生命
過眼雲烟

不過其實想問下，咁多人話自殺，但新聞又冇報
其實啲人係咪得把口？

唔係叫你翻譯

連登已經衰過一次，唔好再衰多次

係，拉翻呢個人喺嗰下嘅諗法中抽離真係好緊要

唔識點形容，又唔擅長安慰人

有咩問題， 如果係我， 我都會想有d貢獻先走， 都無後果

咩黎?

係咪童年本身就唔開心?
似家庭出左事

有14億比你更嚴重嘅都未走去了結，你有乜理由去死

如果每個決意尋死既手足
死前都為香港做啲野
我地會贏到開巷

唔知你係真心定係想串鳩啲泛粉
真心嘅話你都幾撚痴線

於連登討論區訊問氦氣自殺方法
2018年6月15日，白馬嘯西風於連登學術台發出名為「氦氣自殺有無得諗？」[4]的貼文，並詢問此種自殺方法是否死得較舒服，以及其存活率。連登會員不以為然，並提供了氦氣自殺的方法及聲稱方法成功。雖然有會員曾貼出自殺電話求助熱線，可惜被其他鼓吹自殺的連登會員駁回。

2018年父親節弒親自殺案
貼文發出三日後，屯門發生一宗倫常慘案[5]，一名彭姓女子於其姐姐到中國大陸公幹時揮刀刺殺雙親後並以膠袋笠頭注入氦氣自殺。直到姨甥於父母親失聯後兩日後上門後才報警揭發事件，警方則列作謀殺及自殺案處理。

連登討論區反應
由於白馬嘯西風一直未有在討論區上水，當後來此案件上報後，一眾會員都認定兇手就是白馬嘯西風。連登會員紛紛表示驚訝並表達出深切慰問，有連登會員批評貼文首一兩頁的會員教唆她用膠袋笠頭自殺，並有人反思網民心智未成熟[6]，誤將連登的胡言亂語當成至理名言，擔心他們會錯誤以為自殺可以「刷首抽、是福氣」。加上連登討論區充滿負能量，害怕有情緒困擾的網民會進一步受到負能量傳染而一時想不開造成悲劇。

係自私到仆街 想做就自己做
淨係水d傻仔出手

呢個post啲回覆都幾痴線

尊重 不反對
但既然都係死 做死士大家會更記得

樓主係香港活得咁痛苦
仲要佢為香港貢獻最後一刻
想解脫都要無啦啦俾你呢啲道德高地撚
硬加責任落自己身上
佢冇欠香港架 係香港欠佢
係呢個社會逼死佢
搞清楚

THX

如果係我
即係佢講中埋冇同理心呢點

但你要知道 無論幾有同理心都冇可能支持你結束生命
除非佢同樣有抑鬱或者已經長時間唔開心到離唔開sadness

睇完明白左少少 但我有私心
我唔想你死巴打唔好走啦好冇

我都係

樓主 我知我呢一刻可能講咩你都聽唔到
但我想多謝你 你講岀咗同理心係我地呢度嘅人欠缺嘅野 而呢樣野 就正正係可以拉住每一個想自殺嘅人
可惜 我地好多人都冇
所以 我地之中先咁多人同你一樣走上絕路

樓主 我唔打算講任何留你嘅說話
因為我知 你無興趣聽 而我講完都無補於事
你心意已決
但我始終希望 你身邊有人可以拉住你

願我地來世可以相識 然後做到朋友
可能係我一廂情願 但我覺得 我會係理解你嘅人
到時由我去拉住你 你去拉住我

Gogogo

咪嘈啦 靜啲理解下樓主得唔得

即係以後每逢有人想自殺就叫佢「你想死就去死啦」
就叫做唔自私同有企人地角度諗？
叫佢唔好死淨係為自己好過啲？

我自己都有情緒病 但我從來都無咁諗過人
無錯係好多人唔了解情緒病 但我寧願佢地唔了解
因為只要有病嘅人先會了解到
做人從來都係靠自己 成日指責其他人對自己唔夠好、唔做如你所願嘅嘢就唔係自私咩？

算啦咁我唔講你唔想聽嘅嘢啦
真係決定要死嘅話希望你最後有好好同身邊嘅人講再見
因為唔係個個都有機會講完再見先死

樓主有哂計劃決心去自殺
佢自己亦都講左安慰佢無用
咁我都係將自己建議講出黎
樓主可以唔做架
你真係好撚虛偽
平時係咪好鍾意企係道德高地屌人

就好似NETFLIX套台劇誰是被害者咁

過左呢個難關，就無事了。有我地陪你一齊過

沒有暴徒 只有暴政
光復香港 時代革命

但手足一日比一日少
你都走埋 堅持嘅重有幾多

師兄 留有用之驅阿

原因唔講
我地點了解

理解左
繼續挽留

可能本身樓主仲係天台睇緊留言，見到啲留言仲想利用埋佢最後既價值就跳左落去

Hug
多謝你咁多年黎帶俾過人既歡笑，帶俾過人既唔同觸動與回憶
多謝你為世界帶來過不同

每個決定都唔容易，祝你有一個新既開始

就算死都要死得有價值巴打留住條命呀

冷靜啲先呀巴打 人生唔係淨係得眼前一樣嘢架

利益巨大化

好心啦
尊重樓主就唔會連點死嘅決定都企圖去干涉
死亡係好個人嘅事
生前已經俾社會逼到透唔到氣
佢想點咪點
放過佢啦好嗎

真
要做自己做
咪撚將責任推落人地度

同情心企係自己角度出發
通常係上而下
你覺得點點點
姐係所謂企道德高地幫人淡化/解決問題

同理心係換位思考
通常係企埋一齊
你嘗試理解對方當刻感受
未必做到感同身受但你會陪伴佢

見到人斷手斷腳
覺得佢好慘
係同情心

見到bb笑
你又想笑
係同理心

Google有多啲具體例子

死之前做返啲有意義既野先

你個蝗語拼音輸入法露左底啊，利益最大化

手足一日比一日少,唔該你,留住條命...

唔反對

的確 希望你得到你想要嘅 同開心

少你一個少好多🥺 不如出黎識下我先吓
留返條命先係世界冠軍呀 🏆

首先要定義咩叫Contribution

即係想利用啦
叫人唔好做仆街嘢都算道德高地？
咁叫人唔好考狗係咪都算道德高地嚟？

喂Ching 講多少少咩事好唔好，不過唔想答嘅都冇所謂嘅

我知我冇資格勸你唔好死
但每個人存在喺世界上都係獨一無二嘅存在

活著才會有改變 有希望
生存比死亡更需要勇氣

你覺得害左人，咁你應該去補償

生存即意義，你意義係去補償人，唔係去做懦夫自殺

真係唔知點駁

手足 決定權喺你到 我知講咩都阻唔到你
但係介唔介意講少少發生咩事？ 當做樹窿乜都好

咁樓主又講得幾岩
成個post冇人問樓主發生過咩事
包括佢話2019年7月遇到一個人
果個係咩人？女神？
大家都係同情
冇人嘗試代入樓主既經歷

無錯，樓主你經歷咗啲咩我哋唔會知，就算知咗，亦未必完全100%理解到你嘅感受。就算我話明，你都會質疑我，究竟我係咪明。始終只有你自己最清楚你自己。
人生係屬於你自己嘅一個選擇遊戲，只希望你清楚知道自己想要乜，唔好後悔就得。

喂 人無事先做到世界冠軍架Ching

你當我自私又好虛偽都好
唔好咁做 好多人承受唔到多一個啦

屌你老味, 淨係識話人無同理心, 咁你有冇講畀人知你嘅感受呀 ? 你又有冇諗下你身邊嘅人有咩感受呀, 你咪又係自私淨係諗自己有幾辛苦

你估個個都用選字咩

留步唔係每個香港人都無同理心
現實/網上一樣有人會想付出時間為人解難/安慰下人
其實世上好多野解決唔到 人同人之間亦無讀心術 大家生存落去都係為左偶爾開心一瞬而堅持 我地都係宇宙既一粒微塵
朋友發生過類似既事 盡一點綿力挽留
希望樓主睇到 落街落公園行個圈 搭程長途巴士/去個離島散下心 望住大自然再諗都唔遲

一路以黎辛苦晒.

直播唔該

唔好呀

你on9
連登衰過一次害死人而家仲想有第二次?

同埋

今次仲要巴打

既然你講到咁想死
又叫人唔好試圖阻止你
咁我唯有祝你一路好走

條命係樓主嘅，你最多可以話佢唔應該死，但冇權阻止佢死

一個post就見到哂樓主點講中某部分香港人既特質

樓主，如果有來世，你想做啲咩？
你內心如果有那怕一絲既遺憾，不如做埋先去死?
雖然死咗都唔會後悔 但始終心滿意足咁去死 感覺都好啲吖

以前有條女企係天台到影相po ig 講88

真係死既人 點會打咁多野

沒有暴徒 只有暴政
光復香港 時代革命

但我唔想你死喎

人命無分巴絲

會唔會考慮出黎傾下計先再決定

唔好死

我唔知點安慰你
但我唔想你死

飲飽食醉再上路

好想問下, 我點樣害死佢?

唔準走

Respect
一路覺得感受性強嘅人先會想自殺
因為用心感受過而始終感到絕望先會產生想死嘅想法
你努力過了 一直以來辛苦你了
但反正都係要死
試吓用死嘅勇氣去逃走
離開香港去個旅行環遊世界
當打RPG game打刀劍神域咁
去世界上各個陌生嘅地方冒險
一場嚟到睇完晒呢個世界先死好似抵啲
橫掂都要死唔好蝕比佢
人投胎千萬回先有機會做一次人
試吓用其他方法去逃離你嘅痛苦

再傾下先呀

點解要sorry

再見 願你在另一端生活愉快

不如做d無人敢做既野先？
白白浪費寶貴生命並不可取

樓主，三思。

你唔講你故事出黎，人地又點去用同理心了解你，不如你試下講埋出黎先啦好無？

留返條命比我請你食餐飯ok？

RAP
你真係諗清楚既話 我都冇咩好講
來生再見

尊重你嘅決定，respect

WTF?唔好死

同你差唔多

仲比緊時間自己

人道既角度

當然唔想你輕生

時來運轉 可以過得好好

3個月前發生咩事？

不如講下發生咩事先

靜靜地 咩都唔好諗 去一個你想去嘅地方先
唔好做傻事 呢度咩都講得 千祈唔好覺得唔好意思

不如一齊食個飯先？我請

手足,我想聽你嘅故事

手足冷靜呀
命仔要緊，無嘢要用死嚟解決
成個連登都係樹窿

唔好死呀

巴打可以試下起我底
我上年都同你發生過差唔多嘅事
我唔敢話我明你咩感受
因為從來都冇所謂嘅身同感受呢回事
個個人經歷都好唔同
但係呢一刻嘅我開始明白自己存在嘅意義
同埋我真係好自私 我唔想見到你咁
如果你睇到嘅比我同你傾下好唔好
你當聽下我啲經歷同故事 笑下我戇鳩
之後先再決定好唔好

我一般都會好言相勸
但你講到明去意已決，都唔會理人睇法，咁我盡情要恥笑下你。

1）你話咩2019年7月開始自己眼界闊左唔係井底蛙，其實你呢啲只係半桶水，一知半解囉，以為自己識好多野

愈有知識就發現自己愈多野唔識，係好正常，但你竟然引申到去因為自己的不足而要尋死，對生命的漠視輕視，仲好意思話自己識得多左野，不知所謂。

所有真正具知識智慧睇得透世界的人，一定係珍惜生命而唔係浪費生命。

2）你既然話自殺係你自己的決定，唔fk caring人地諗法同勸言，咁你打上黎開post做乜姐，咪又係刷存在感

你啲邏輯錯晒，我唔係勸你唔好自殺，但如果你覺得自己係好有邏輯咁分析左自己要去自殺既話，我勸你都係停一停先，因為你根本自己都攪唔清楚，就唔好懶有邏輯思考。

呢排都有咁既諗法 不過我係似睇化咗 唔會故意尋死 但要我死都唔驚 會唔會試下以咁既方式繼續行落睇下點先？

唔知你經歷過D咩 感受唔到你嘅絕望
所以會尊重你嘅決定
但或者你之後會發現到自己存在嘅意義 不如試下俾多D時間自己同愛你嘅人 暫時唔去諗令你煩惱嘅事 可能會令你心態上有所改變

無命就乜撚都無
仲學人講革命

True
樓主呢頭講完，嗰頭已經好多例子衝出嚟

我係你講果種自私嘅香港人
你願意嘅希望可以同我講兩句 當益我又好 我可以請你食餐飯

我請早餐，你請午餐

唔好sorry先，一齊食個飯先好無？

陪埋我地光復左香港先再諗死得唔得

鬥長命都係抗爭
巴打不如留返條命見證中共倒台

可唔可以死得有價值d

我見你覺得香港人冇同理心
但你得咁少背景，我點企喺你角度諗

我都試過有自殺嘅衝動
但只係同壓力、情緒失控有關
你話你長期有自殺念頭
精神同身體比起一般人有咩分別？
有咩方法可以減輕到呢種情況？

支持勇武但自己唔上前線係咪利用？

有勇氣去死 無勇氣幫手
垃圾

不如講下發生咩事？
我同你傾

關西事 條女有精神病
自殺咪自殺 做乜殺撚埋老豆老母
咁都可以賴連登

無人可以去評論你自殺既決定係岩定錯，因為你承受既痛苦只有你一個先清楚，呢個世界無感同身受，呢點唔係個個都明。多謝你會出呢個post，因為一個人決定走既時候，仲會想打感受警世，你都係個善良既朋友。
自殺有時候係想結束痛苦，並唔係結束生命，如果有方法幫你解決痛苦，你會唔會打消結束生命既想法？

你有勇氣講呢句on9嘢出嚟
做乜冇勇氣去死呀？
垃圾

你都係想講香港人無同理心姐，又唔使sorry嘅

如果你選擇自殺係同政治有關(如果唔係 咁你講下係咩事)
咁你要諗下十年八年後
香港就會轉化成好多中東國家 利比亞 咁
抗爭者要打地下遊擊戰 開始長期武力抗爭

到時你會係一個重要既資源
當戰爭黎到既時候 我地已經冇資格決定自己既生死
只能將一生供奉俾香港
希望你想光復香港唔係得句口號

煲底見

死亡遲早都找你 切勿憑自己！
27號見埋面先啦手足！

係你離開之前，不如講下你既故事俾我地知，留個記載呀。我地傾下。

積返啲口德啦

我唔會逼你講發生咩事
我明白有時候真係會覺得講咩都冇用
反正講完都唔會有人明 最後都係自己收埋算
所以啊 你當識最後一個朋友
聽吓我鳩噏 一齊食餐飯啦好嘛

冇命點光復香港阿

坐言起行吧

樓主唔好呀

白馬絲自細有濕疹，父母唔肯俾錢醫
作為一個女仔，有濕疹係幾咁影響外型同社交
而且又痕又痛瞓唔到，你知唔知佢幾痛苦？

條命同個病都唔係白馬絲自己揀架
但偏偏佢要受呢個苦呀

byebye

等下先啦 遲早都要死咁急做乜 不如坐定定睇中共倒台再算啦

我曾經都有一刻有呢個念頭，但我講過下比身邊既人聽 佢地都會好support自己 令我唔捨得佢地同埋我真係好想親眼目睹中共收皮既一日所以冇再諗呢樣野
每個人都擁有自己既價值 每個人都會有目標想完成。冇人可以拯救你 只有你自己先可以拯救到自己

又將光復香港留比人地做

死之前攬住一兩件落地獄唔該
無呢個膽就留番條命

抑鬱同你傷風感冒一樣係一個病，係一個唔係話唸開d 就會好既病，係一個你控制唔到自己行為既病。
你傷風感冒我同你講你唸下你對唔對得住屋企人，你明唔明有幾咁無用?
我唔知你用意係激將樓主定點，我只可以講到今時今日對情緒病都冇基本了解既人係無知。

想知樓主害咗咩人

樓主我聽日生日 不如我地食餐生日飯 吹下水好無

咁點為止唔利用
你每一個決定或多或少都會影響到其他人決定

見到你我都諗起三個字

戇撚鳩

唔好咁啦，
我今日下午放假我地一齊食飯丫

同情心係將自己放係道德高地然後可憐樓主

同理心係嘗試企係樓主角度了解佢

香港人好少人做到同理心

樓主 而家百國聯軍對中共
既然係手足點解唔睇埋中共點輸？

Bye

兄弟
我同自己講過
要死都要同黑警同港共政權班PK同歸於盡
唔好自殺呀
要留有用之身呢
自殺死左
就中晒班PK 0既計!!!!!!!!!!!

駁唔到你 都唔需要駁你 因為你嘅感受好重要
但始終唔想你離開

留住條命呀

你唔講咩事，點同理心呀

我真係唔理解你嘅情況 係我無知
但坦白講 每次有手足走 我都好唔開心

死前做返件有意義既事先好死

咪係

唔好死呀 死咗點見證光復香港呀

唔打算改變樓主意向
但樓主介唔介意同我哋講下發生咩事？
就算真係想離開依個世界，喺之前搵人吹幾句水都無妨吖

螻蟻尚且偷生，回頭是岸

覺得自己係香港人 就唔該幫下手做下文宣，好多手足都需要你 自殺佐我地就少左一個手足 一份力量啊

手足唔好走住
反正大家唔識對方
一係同我哋講下咩事
可能有人幫到你呢

放過佢啦屌你老母
活到冇氣繼續落去
仲要做幾件有意義嘅事
有冇咁殘忍呀

睇到自己缺點，你已經比其他唔睇既人好
成長就係睇到自己不足，先可以邁步向前

屌你老母全撚部自私撚

挽留

Ching

雖然我只係睇左上邊ge文
唔可以講得係 了解晒你

但我ge advice係
行開下 去一兩個星期旅行（役情後去啦）
俾個機會自己試下啦 唔好甘快死

去完你就明咩事
有時去親身感受下
比自己係甘唸
更易去解決心結

我自己就係例子
當年讀書讀到覺得無路可行

古人都有好多鼓勵人 多行動+向外人學習 少自我閉思ge詞 例如

吾嘗終日而思矣，不如須臾之所學也
讀萬卷書，不如行萬里路

死黑警開始驚
你班伙記殺人果陣又唔見話殘忍

三思呀巴打

人無事先做到光復香港
你走左去？
點光復
點睇到共產黨仆街？
點起煲底再聚？
我唔會阻止你去自殺
要有求生意志先可以同依個邪惡政權膊鬥
你若放棄？
誰衛我城？
我希望你睇到
唔好放棄
好嗎？

對自己好啲，試吓比多次機會自己，生活多幾年，睇吓揾唔搵到明白自己嘅人？或者其實身邊已經有個咁嘅人你自己唔知？比多次機會自己，比多次機會珍惜你嘅人好唔好？

死曱甴

唔好咁易放棄
幾艱難都走埋落去啦
一齊見證香港的發展

不如用條命幫手做D野
就算係散仔都冇問題

香港都未光復到你就喊話死點一齊打支共呀

留返條命先會見到希望

諗清楚啲，你係咪真係要放棄現世嘅一切，仲有冇啲野係想做。如果冇嘅話，樓主希望你安心上路

又叫人唔好留住佢

安慰佢又話虛偽

叫佢帶埋林鄭同幾隻狗仔走又話利用人，係自私精

只係你放大抑鬱個病姐

其實人係唔完美 太執著了
係呢個世界或者另一個世界 都希望巴打幸福

離開一下令到自己唔開心嘅事啦。
去旅行又好，同friend去玩又好

生Cancer會死都係放大咗個病姐

唔知你仲睇唔睇到
但對你黎講你既存在危機係點樣既？
唔介意既用多少少時間傾下計吧

樓主，雖然你話安慰人既說話係冇用，但我都好想留言俾你。

我地唔係你，的確冇辦法真真切切咁理解你有幾咁難過，但希望你知道仲有好多人願意同你分擔，可能問題都仲係到，但有人支持住，聽你傾訴，會唔會令你有返少少力氣去解決啲問題？你話唔希望人地紀念你都要記兩個日子，相信你係一個好為人著想既人，同埋都有令你重視既人，你捨得佢地嘛？

我都曾經諗咗好多次想自殺，但每次都冇勇氣，之後都有遇到開心既人或事，令我覺得好彩當初冇死到，雖然最近生活都唔順利，依然有想死既念頭，所以可能呢番說話都幫唔到你啲咩，只係想你知道，仍然有人係在乎你。

唔好 你仲想唔想睇下PS5咩樣？

支持☹️

尊重你
但建議你唔好

樓主講完一大轉，下面都係一大班人搶道德高地，難怪人地心灰

你覺得生命寶貴，只係你個人嘅價值觀啫，硬係要套落人地到為咩呢。

我都會, 不過呢度好多五毛狗/ 阿SIR,
好少人會公開認同你

我1月份嗰陣已經發誓, 如果我中咗武肺, 一定要諗方法傳比D 狗
唔會去醫住

你要死不如ko咗啲高官黑警先，ok？

這一場革命也許無人取勝
但請你請你請你 留低一起作見證

有緣再見

你講嘢咁似啲唔戴口罩嘅廢老講嘅嘢有武肺唔撚驚，你放大咗個病啫

香港劣幣驅逐良幣, 最無自省既今日仲係度掌權. 你無欠依個香港, 係香港唔配有你依種會自省既人. 屌香港自私on9撚

陰公

咁又係~條路自己揀.只要無悔就夠

無人完美

命都唔想要 仲憑乜學人講光復

樓主講得啱，香港人真係冇同理心

想自殺嘅人就係覺得冇希望

努力？唔係未試過，但換黎嘅係更大嘅失望，投放得再多啲，就失望得更多

已經再冇勇氣面對自己，面對呢個世界

你傷風感冒唔理佢，你可能可以自己好番，你可能會惡化。
同樣係病，抑鬱冇合適治療，一樣會有機會會自己無事，一樣有機會去到想自殺，唔係我放大，係成個社會都仲係認為睇開D 啦就無事。

你似八卦多D
同理心只係需要從對方感覺出發, 唔需要八卦
樓主想死無講內容, 你追問都無用, 你應該係嘗試從佢既文字, 感受下佢

早幾個月我經歷左朋友既離開
記得係佢既喪禮上面佢屋企人同好朋友真係好傷心
而我地都好後悔以前冇多啲關心佢
樓主可唔可以比個機會在世既人陪你一齊面對
雖然咁講好理想化 但我信所有唔好既事都會過去架

建議睇埋netflix套誰是被害者先

樓主其實講得好岩
所以每次入自殺post見到班人去所謂挽留安慰
都覺得好嘔心
因為留言既人根本只係出於好淺薄既一層安慰
難聽小小講 個心態同幫呀婆汁橙差唔多
下幾分鐘 已經唔會記得你
根本無代入過想自殺既人既世界 發生過咩事 點解會變成咁
留低一兩句話明天會更好 抱抱 我真係屌你老母呀
我都唔想有人簡呢條路 但對當時人黎講，呢個世界其實係好多野係無得補救番
最後樓主，希望你係無死去既新世界或者死後既世界，會過得好d啦

鳩噏當真理

樓主 你話無人明白你，其實我同你一樣，唔明自己人生既意義，覺得生存好痛苦，我都有諗過死架，但又放唔低屋企人，不過其實生活就係咁，捱下捱下就過，所以我每日都珍惜自己訓教時間，可以暫時脫離現實世界

幫樓主推下啦唯有

真呀 佢百毒不侵

有冇諗過就係因為有野做唔到先更絕望更想死

巴打，冷靜d，人唔死先做到世界冠軍，我地還要齊齊見證支共下台的一天

留係世上仲大勇氣仲痛苦
窮人根本生不如死
最慘係讀過書、清醒既窮人

我覺得唔放棄 可能會有改變
放棄咗就絕對唔會有
同大家傾下啦
分擔下痛苦
我相信一定係好絕望先會想自殺

要係幾溫室既環境長大先講得出呢句野

樓主,我大概明你講咩
近年其實我都成日有existential crisis 同時又覺得人性好醜惡
其實唔係淨係香港人係自私,係全部人類都係自私既,連動物都係,只係程度多與少既分別 人類對其他人好都係虛偽既表現
咁既諗法令到自己生活得好辛苦 自我排斥哂其他人
但其實我自己一樣咁自私,自己企係道德高地希望人地點點點,應該做d咩 唔應該做d咩
每個人都有自己既故事 有自己既難處 無得比較
與其責備不如鼓勵 諗得複雜既不如諗簡單d
我諗我存在既意義就係令自己生存得有意義
仲可以生存見到想見既人 食想食既野 睇想睇既戲呢d咁簡單既事就係令我會繼續生存落去既原因
希望你都有 希望你仲睇到我個comment 希望你會搵到其他解決問題既辦法

最後我想講多一句：
支持

你講得好啱
生存得嘅都厚面皮

啲人成日抑鬱=悲觀，淨係叫你睇開
唔明點解呢個係一個「病」，「病」係你控制唔到先叫「病」㗎嘛

用返傷風感冒，抑鬱叫人睇開啲，即係叫人傷風感冒就唔好發燒、打乞嗤同咳，或者失眠就叫你快啲瞓著

支那而家輸到就來冚家剷先死

唔好

最後我想講多一句：
沒有暴徒 只有暴政
光復香港 時代革命

走之前探下手足先走

即係你都撐佢去死牙？

網上世界可以點呀

睇嘢同思考角度有d唔同
同情 企係自己角度理解人地
同理 係自己設身處地，係人地角度出發理解佢ge感受

我喺#9講咗
點會想樓主死
但係我哋唔係佢
感受唔到佢此時此刻嘅感受
所以我尊重佢諗法

呢個世界冇人欠你

多謝你願意同我地講咁多 我希望以後我都可以聽你講多啲 可以嗎？

樓主睇一下呢度既回覆 其實好多人仲關心緊你
你既說詞好有道理 我都好明白...
但樓主而家可唔可以念一念六字大明咒 令自己放鬆心情 靜落黎
唔好被世事干擾 呢一刻屬於你自己 慢慢深呼吸 沉澱一下

同情心都未必有

樓主唔好做傻事

當你睇到呢到我已經不復存在。 佢冇辦法答你。

On撚79

樓主仔定女先？

女既話死前比我執返劑先

仔就去死啦

如果你係有改變香港嘅理想
就唔應該放棄生命
要對自己生命同理想負上責任
點都好，你自己選擇

所以咪想大家分擔下

懷疑樓主已經出左事

誰也不欠誰 大家都係兩清
其實都真

唔知單新聞出街未？

巴打 我明 因為係依一刻我都有依個諗法
只可以講，人地講咩都無用 靠自己 good luck

有理想 唔代表有堅持 有耐性 有勇氣

日日有班人屌柒人唔敢呢樣唔敢嗰樣
又咩香港人唔值得有民主
鬼有正面情緒 最多咪啲空泛野

依家就係講緊網上世界出小句聲當幫忙個班人

落到去拜託果度既神祗，保佑香港平安幸福，驅逐邪惡

諗唔到自己做到/想做d咩更恐怖

你條女都俾我執返劑先啦屌你老母

bye

一樣諗法
之前會覺得如果某個人決定要死，計劃好哂
我講任何說話留佢喺世上，叫佢唔好自殺究竟係為佢好定只係自私
始終「明天會更好」我都唔信

但有時見到有啲生還者分享返就係差臨門嗰腳
有人拉佢出陰影
咁就救到一條命

自己又唔識安慰人
除咗陪，我都唔知可以做咩

咁樓主都唔一定啱 可能reply嘅真係有人想做啲咩
但響連登嘅功能就係咁
淨係可以討論 除非樓主想比人contact
開左個post 除左直接沉左
如果唔係點都有人留言

好呀
過嚟啦柒頭
等你呀

上面咁多人覺得人地心意已決勸黎冇用，覺得要用多同理心企係樓主既角度睇。但有同理心同唔比佢死係有衝突既咩？如果再出現左白馬嘯西風事件，死個個仲要係你身邊朋友你會點諗？

麻煩你地諗下如果單純用返同理心同心意已決兩個point黎講，咁係反送中入面自殺既手足係唔值得再討論。係人地未自殺前就比人地去死，人地自殺完就覺得好慘，屌你雙重人格啊？

點解係人地未死之前諗辦法拉返人地返黎啊？

樓主希望你會睇到，係有時候當自殺同啲情緒一黎個腦就好似失左控咁，但真正你要做既係好搵倚靠去將你內心倒曬啲垃圾出黎，因為當你有好重視既人例如伴侶,仔女,好朋友既時候，你會慢慢放低一直挷住你內心既個樣野。

樓主 係你決定結束生命之前
可唔可以做翻d野幫幫大家

死之前做返啲嘢先？

唔好啊

尊重你既決定
但既然你上得黎post，我諗都唔介意share?
係咩原因令到你想自殺？
想俾你知道，呢度係有人願意聆聽
你想講咩都得

你需要既係一個倚靠，而唔係放棄生命，

其實都冇 都係個人信念
活著更好咁樣姐
人好化學 個人嘅力量都冇咩野改變到

最多係當留響呢個世上耐啲
希望可以睇到更多新野 有趣野發生
比如話想睇到人上火星先死

我都好迷惘 不如大家傾下計 互相安慰下

唔好都咩傾多兩句先

樓主唔好走😭😭😭

唔一定 正同遺書一樣 只係想將最後嘅想法放響度
想比人睇到 但又已經唔想知有咩comment
咁樣諗的話 佢係冇咩動機share 自己野的
因為呢度已經係最後

一日咁多人死同自殺，唔係你死就我亡，世界定律
邊有咁多同情心

屌唔好呀

問下啫

唔好死

但如果你已經下咗決心 唔聽人勸

點解唔諗下死前無負擔 有好多野對香港人好既事可以做？

你可以做一D 永世香港人都會多謝你既野

遇唔到啱嘅人可以聽佢講真係慘

不過一日未收到消息有人自殺都唔好放棄佢

連登咁多軍師講到依家打曬仗咁
一條人命有咩好值得留意 係咪先

冷靜冷靜！
人生重有好多好野等住你去經歷
同埋
諗多少少屋企人同埋對你好既人..

明白你好意ge

可唔可以唔好

咁唔通嘜都唔做？
呢度咁多人話想同樓主傾，唔係話傾完就一定解決到問題唔會去自殺，但起碼多個機會可能件事會有轉變

人生其實冇咩所謂，反正死左都冇人理。

自殺唔需要勇氣，你只要夠絕望就會自殺到

但係巴打 你有無睇吓死後係點"處理"？
點樣執屍、打包、送去殮房
跟住喪禮點樣搞？
龕位呀嗰啲

唔係玩膠
如果了解完你都係想死
咁起碼真係跟自己意願

諗唔到想做咩通常係虛耗日子，因為無方向，所以仲有可能

有方向但冇能力做到就係絕望

不如傾下計
我相信好多人願意聽同去感受
可能感受會冇本人黎得咁真切
但傾完睇下會唔會舒服d

師兄你不如睇下套 誰是被害者 先，話唔定會對你有啓發

樓主仲喺度嗎?
聽首歌先好冇

希望巴打如果定咗生日要去死
唔想身邊人記多個日期
不如畀多一年時間
或者下年先？

講真，你走去自殺逃避現實，我地未死，個世界要一直行落去

樓主用咗3個月去計劃，可能真係咩都安排好哂

樓主講得無錯
香港人係有同情心
但無同理心

你給我地址，我找你談一下可以嗎

其實叫人唔好去死係人類同理心最大表現，，因為「死」係最直觀、一個人最後且必然經歷嘅失去
所以雖然我唔知你經歷咗咩，亦可能無資格作任何評論，但我最簡單嘅願望，係希望你唔好自殺

唉 點解咁傻

咪道德綁架人啦
要勸人都唔係好似你咁勸
比啲同理心

有勇氣自殺，無勇氣攬炒？！

其實2件事根本唔撚同
唔係話你呢個諗法錯 只係你嘅死同自尋短見嘅人嘅死唔同
雖然結果都係死 但你係（因為中左肺炎）被動死
而自尋短見嘅人係（因為對世界嘅一切放棄）而主動死
就好似被人追殺咁 被動死嘅人會逃走
但主動死嘅人係唔跑 等待 接受 甚至自己衝返埋去

Btw希望睇到呢個回覆又想死嘅人再掙扎一下 下一秒嘅你 未必想死
「死亡遲早都找你 切勿憑自己」
利申 其實我都想死

尊重你嘅. 我相信人死後都會化作虛無.
我連死嘅勇氣都無, 唯有繼續留低混混噩噩.

人地決定左離開 你班友係度香港乜乜乜

的確 成日見啲人用屋企人之類嚟勸想自殺嘅人唔好去死，但係完全冇諗過想自殺嘅人想消失嘅程度已經超越咗對屋企人嘅擔心/其他嘢 其實好多想自殺嘅人都唔係突然間出現呢個諗法 並非鼓勵任何人去死，但大家去勸其他人唔好自殺之前，先去理解下嗰個人心入邊嘅絕望

下年先死？

你寫咁多野, 我睇哂, 「主動」同「被動」既分別
咁仲唔可以利用自己既生命, 去做少少野, 有咩關係?

即係自殺既人...唔可以器官捐贈?
如果你係末期絕症患者, 要等人捐官, 有個人自殺, 你想叫佢捐比你, 咁得唔得?

點解香港人會咁？
係天生柒定係點？
唔識關心人 一味買贖罪券

手足唔好咁

總之唔係今日，ok?

可以係80年後嘅生日

Life sucks..

you need lsd

講你可能唔信我真係唔會
我都知講就無撚敵但我真係唔想
生存真係好撚痛苦

手足，我地需要你
停一停諗一諗

呢個post啲人
都唔知係想推佢去死定點

如果內心咁強大
就唔會想死
已經負面脆弱
仲要補幾刀

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

打個飛機冇事㗎啦

仲有Snapchat

祝你下世唔使做支那人，願你喺自由嘅土地上成長

辛苦樓主了
希望樓主盡快脫離痛苦

死還死，點解唔攬住隻狗一齊死

係無理解對方處境下
將自己嘅喜惡、價值觀套落對方身上
已經唔係同理心

叫人唔好去死 代表你覺得死係一件壞事
但可能尋死嘅人唔係咁睇 可能佢地視死為一種解脫
不斷叫對方唔好死 叫對方唔好解脫
其實只係自以為關心
係無理過對方感受嘅自私表現..

你諗你啦

快撚d死啦試黎呃存在感

唔死都無撚用

你幻想下你死左
D藍絲廢老黑警睇住新聞報紙慶祝
值得嗎

呢單野我都好記得

濕疹真係好痛苦
唔係單單忍手唔R戒口可以成事

起碼都幫香港人報仇先啦

我諗呢一年好多人都想就咁行咗去 我既考慮係點可以死得有價值啲

你根本唔明佢嗰句
"唔想人記住兩個日子"
係咩意思
你亦唔明我想講乜

下年 下年再下年
好多人混混噩噩 一回頭 原來捱過幾十年

係你自己話下年先

死解決到問題既咩

你講得岩 我地係無關心你 sorry
不如比個機會我地去聽下你經歷左啲咩？

要同呢個政府鬥長命呀！

話時話 咁多人
有無人同樓主講 生日快樂

N年前睇康熙來了個嘉賓苦苓講佢講陣出軌離婚，前妻寫書講佢地之間嘅關係，俾記者追問，又驚面對仔女，嗰陣揸車諗住尋死。死之前打咗個電話俾個fd，救翻佢，佢話嗰陣好彩個朋友有聽到電話。

打電話呢個同樓主po上網都係有一種相似，唔知，可能我自作多情。人走咗就真係乜都冇，you only live once

唉唔識表達

我可能搵到聯絡樓主嘅希望

TG: nakatalaw

垃圾仔，人地下年就唔記得你啦
你同我再諗過死法，直至我話ok你先去馬

我話ok之前唔該你唔好做住

是但一個都得

雖然唔知樓主你經歷過啲乜 而我亦都冇可能完全明白晒你感受 但我諗一路以泥你應該經歷咗好多好多不愉快嘅經歷 所以真係辛苦晒你啦！你決定行到呢一步一定有你嘅原因 雖然我實質上真係唔會點幫到你 但我真係一直一直好深信好深信 個天閘晒你所有門 點撚都會開返隻窗卑你 （係就係有啲娘）但我一直深信 所以條路點揀 我左右唔到你 不過我淨係想呢知到 人間總係有温暖 有人會支持你 我唔係為咗減低自己嘅內疚感而打 而係發自內心咁同你講

雖然素未謀面 但我都想好卑你知道 呢個世界唔係個個都係仆街 係有好人㗎

信我！你好快會遇到

等多陣

巴打, 你又唔洗SORRY既
見到你都已經好多嘗試.. 我諗個過程都會好辛苦
我都唔知可以講啲咩
雖然我地未見過, 但我仍然覺得生命其實仲有好多美好嘅地方
好希望巴打你之後會搵到

樓主話香港人自私
其實自己唔係一樣自私咩？
強加罪疚感喺其他人度
多謝你人生在世最後仲記得嗰行口號
但對唔住，我唔會揹住你條命行落去

（如果有人想要同理心，建議去平時鬥慘大會嗰啲po，非曲
喺嗰度先易搵到同自己相同處境嘅人
佢哋先易明白你傷口）

咪撚on9
死解決到問題既話我都想去死

搵唔到個id 佢改走咗啦

生日快樂呀哈利波射

電影「雷霆救兵」男主角Miller在一名戰友犧牲後，回答中士問題。「每當有戰友犧牲，他就告訴自己，這樣能拯救二、三、四或十條人命，甚至是一百人。你知道當我指揮時，有多少部下陣亡嗎？九十四個。但那代表我救了十倍那麼多的人嗎？甚至是二十倍？這也是讓我可以分清完成任務和屬下性命之間的選擇。」

犯錯是不可避免，承擔責任正視錯誤，找出錯誤的原因，同樣的錯只可以錯一次。不要介意輸或是犯錯，只有輸你先知有咩可以改善，錯唔緊要，每個人都會錯。最重要的是我們可以從中學習等自己下次不會再犯。

其實你領悟力好高，人地一點你就明。三國許褚，在帶兵打仗死了三千士兵、只剩馬夫和他回大本營。曹操說「你不是還活著嗎、你活著，我睡夢中都能笑醒過來。死了三千兵算什麼、我再給你三萬。」「將者如同醫者、醫者是醫過的人越多，醫術越高明。換句話說就是，醫死的人越多、醫術越高明。將者如果不經歷幾次敗仗，如何能夠知道怎麼去打勝仗。」

「這個世界上從來就沒有百戰百勝的將軍，只有敗而不怠、敗而益勇，並且最終取得勝利的人」失敗是個好事、失敗能教會我們如何成功、失敗能教會我們如何打勝仗、失敗能夠教會我們如何取天下。一個人要想成事，就要拿得起放得下。

當你經歷了如此多之後，其實你已經成為了一名能夠打勝杖的將軍。你只需要給自己信心，將你過去由失敗學會的東西、那名智者的說話運用出來。你不需要很厲害才能開始，但你需要開始才會很厲害。過去無法改變未來，但現在可以改變未來。再小的努力*365都會變得很偉大。

(拾人牙慧)我明白這世上沒有感同身受，沒有親身經歷，能感覺到像親身經歷一樣嗎？例如沒有經歷被蛇咬的一些人，不能理解「一朝被蛇咬十年怕井繩」，覺得是言過其實，但是沒有被蛇咬過的他們，怎麼知道被蛇咬的痛苦，他們只能憑藉自己所經歷過的自認為痛苦的事去想像被蛇咬的痛苦，只是想像而已。而且每個人的承受能力不一樣，對經歷事情的敏感度不一樣，對事情的在乎程度也不一樣。你告訴她可以這樣繞過去，不會得到真正理解，而你也不會懂得當初愚公為什麼不能繞山而過，非要固執的去搬那座大山呢？每個人都有屬於自己的苦痛，別人無法真正感同身受。所以可以同情，可以慈悲，可以寬慰，可以體諒，永遠不要盲目覺得你可以對別人的痛苦與幸福感同身受。一件事情如果不是自己經歷，就永遠不會懂得那種感受。很多道理也是一樣的，親身經歷了，驗證了，才會去真正的懂得和領悟。

我明白有時候唔應該叫佢放棄，人地咁辛苦都要堅持，呢件事一定有佢既悲傷有佢既回億有佢既責任 有一定非完成不可的理由，我地要做既係幫佢一把，同佢一齊解決眼前的困難，而唔係叫佢放棄就算。

我明白你面對的困難和痛苦超越了現在所能應付的。如果可以的，我地一齊解決問題，再一齊將世界變得更好，一齊幫助那些承受緊好大壓力好痛苦的同路人好唔好呀。當我地用十年後的人生哲理智慧歷練思考當下的問題時，就會發現一切只是浮雲、一笑置之。

如果你想分享既話，我會靜心聆聽你的問題、我們一齊想辦法跨過面前的難關。只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知。

香港人係好自私，但呢個世界呢個香港都有唔自私的香港人。或者可以入黎同我地一眾巴絲一齊分享或者睇下我地過往既經歷，可能會有另一番既體會、我地都係過來人、你唔係孤獨一個，我地都係你隔離。只要你邁出第一步走出小黑箱就會見到我地。

說好的煲底之約呢

抑鬱症=腦分袐失調+腦分袐失調嘅後遺症

屌睇咗

收皮啦
屌你老母
人哋在生前有冇幫過佢呀

痴撚線 你呢啲係咩歪理黎
尋死都不是一件壞事？ 抑鬱症又好情緒病都好
科學上都定義佢做病啦 咁緊係要盡力勸佢接受治療 唔好諗埋一邊 因為佢地嘅思維係真係出現左問題
你呢啲扮尊重人地感受甚至唔反對人地自殺嘅人先係死左膠

第
本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

佢都唔想做世界冠軍

咁點解你唔主動感染

啱啱我都試咗

你真係弱智仔

我只係想講

關你撚事

人哋姓乜名乜都唔識就 judge人

未追post，只希望係假膠

樓主，你食左午餐未？

也許妳經歷過這一切的悲傷之後，你會發現，妳會那麼想要消失在這個世界上，不是因為妳對這個世界太過失望，是因為妳對這個世界有太多的期望

無話乜都唔做就好
但係自問唔係呢方面既專家
或者有相同經歷既人
絕對好過唔知頭唔知路留句野然後當幫左人 其實係害左佢地更深

樓主，我獨撚一個，介唔介意俾我請你食個午餐？

抑鬱症可以=
頭暈頭痛失眠早醒注意力失調長期唔開心唔識開心冇胃口唔想做任何嘢

仲可以慘撚過失戀死老豆老母

我試過蛀牙死親人

抑鬱症係》》》》》蛀牙死親人

唔好意思,可能我未試過咁嘅境況,所以我體會唔到.

我地/普通人唔會知道有精神問題嘅朋友果種思維方式係點
但係底線一定係勸你唔好死先 現今醫療科學發達 其他國家治療精神病其實係會cross-disciplinary 咁用心理學/精神科/ neruoscience 幾個approach 去處理 係香港先咁on9 綁鳩住你當做左
所以重點係有精神病/情緒病嘅朋友本身要意識到自己個腦有問題（whcih佢地冇責任）其次係去尋求幫助、治療
上面果啲呼籲要尊重樓主自殺決定嘅人先真係立心不良 成日攞right to life 出黎做擋箭牌 事實係要尋死嘅精神病友根本現階段好難做到符合理性嘅決定

屌，你又知人地情況，如果佢決定去死，順從佢意願唔得既？
你又知留人係咁既世界就係好

睇返#426 嚴重到要尋死嘅朋友其實做唔到合符理性嘅決定

殺完狗，自然都會死

都好，搵日直播香港人屌你老母

冇人知死咗係咩一回事，但佢嘅絕望已經蓋過咗對死亡嘅恐懼。

解決方法有幾種
1a.幫佢解決問題
最簡單直接，但我地都只係一般人，好多時都無咁強大

1b.為佢搵到解決嘅希望
呢個係前者嘅低級版，幫樓主搵到下一個值得一搏嘅新方向，但風險係再唔得嘅話就更加易尋死，亦都好難再相信同一個人比嘅意見，that's why有陣時訴苦唔搵屋企人，係成長路上有過太多失望

2.令樓主覺得解決唔到都冇所謂
有陣時有啲野係人無辦法改變，咁我地只可以令自己覺得冇所謂。但呢個方法唔易，特別係已經爭扎過好耐嘅人，付出嘅太多，放上賭枱嘅野太多太多，而家要佢total loss實在唔易。

保重。

兄弟保重，好快又見

點先可以識得關心人

知唔知差館喺邊？

最簡單 接受治療 改變自己出左問題嘅思維 但前設係1.呢位朋友接受自己個腦唔正常 2.願意同呢個病改拜拜 3.有實際行動例如睇醫生、住院試藥

由細到大就成日講我的志願，就係為咗令萬中無一嘅天才搵到志向再boost佢。靠佢地帶動成個文明，但就畀其他人無限嘅幻想同希望，迎來嘅就只有失望，時間耐咗，就會變成絕望

等9月投埋熱血公民先

如果已經到冇所謂，而且你又係黃。會唔會有更好嘅選擇呢？

點解設定左想尋死一定係有問題？
或者乜病乜病

咁就唔好出post, 唔好嗌句口號啦

泛民？

我都想死
但係就咁死左我會無面目面對泉下嘅手足
一齊為佢地報左仇先好嗎

但決定點解要理性...點解要人理性地受苦

我都覺得香港普遍缺乏同理心嘅人都比較多

但其實要做到有同理心呢樣真係唔易

唔會我同你講完你要有同理心第二日就即刻變到有

要實踐起上嚟好易最後都係變返去同情心

我試過要去安慰一個去到三十幾都冇拖拍揾唔到愛佢嘅人嘅女性朋友

佢同我講嘅每一句嘢我都明白我都feel到佢嘅hopelessness

但係我真係唔識點樣畀回應佢

可能毒撚表達能力唔好又唔識點應機

結果我係咁話我明呀佢又會覺得我hea佢

唔畀回應又變咗好似唔理佢唔想聽佢講嘢咁

於是我同佢講佢可以點做點做去令自己變得吸引啲之類

喺我而言我出發點係想佢好

但佢明顯唔係想要我advise 佢

最後佢明顯完全唔受落

而我亦都唔知可以點做去幫助佢

大家都一齊灰咗

所以同理心呢樣嘢係真係要學而且係要由細學返嚟

我相信如果大家都有同理心咁樣安慰人起上嚟都會冇咁離地

亦可能可以救返你身邊想尋死嘅朋友

我呢排都好想死 一直好想了結自己
不過咁就去咗 就冇㗎啦
依家就去咗個結局就係咁 冇得變
不如畀多少少時間畀自己
可能你之後有朝一日會諗通呢

88

人可以因為各種原因而有自殺衝動 eg感情 錢銀
有啲人真係實行左 有啲人懸崖勒馬
但係如果係因為覺得自己不值得存在（樓主係呢個case）而想死 一般都係有心理疾病

一心決定晒去死
有晒計劃 實有好多人說服佢唔好死
咁佢如果最後都選擇死可以點？

清
唔係睇到希望先努力 而係一直努力到睇到希望呀 仲有好多同你一齊作戰架
過左去嘅改變唔到 在生先可以修正過去 先可以煲底相認呀

留有用之軀, 買份人壽, 一年後有得Claim. 完全合法.
三個月都plan 得, 捱一年為有需要既人盡一分力.

換位思考有得學㗎喎清
反而邏輯嘢嚟

呢個咪就係問題核心 樓主想尋死嘅原因係existential problem呀嘛 因為有心理疾病 甚至會覺得自己作為人冇價值
而處理左呢個心理疾病之後 點解要假定佢會繼續受苦？

呢個真
真係想自殺可以考慮

抑鬱一定冇得買

問題係樓主真係搵唔到生存意義...

所以咪話要接受治療去搵

各位睇真啲
人地已經走咗喇
仲叫人食午餐
願安息.

PS 絕對同意樓主屌香港人自私果段

Source ?

尊重
一路好走

巴打依家係咪好返

睇下尾段

好返好多
但真係捱好耐
大腦受損要時間恢復
愈遲睇病你個大腦愈會被腦分袐損害
所以有病要快啲睇

當然我係生理因素多就食藥ok
心理因素多要做埋心理治療

從來唔知點解
去死=錯 / 唔岩
交低哂d野唔好搞到家人就ok

伸利唔會比自己自然壽終

我明白
活着一直都係一件比死更加難嘅事
嗰種無力感令自己覺得唔死都冇撚用

如果死咗可以減輕身邊人嘅痛苦
咁我不如就咁消失
我冇諗過原來聽到自己最愛嘅人同我講 全撚部嘅辛苦都係我帶比佢嘅 係會咁痛

因為香港教唆他人自殺係犯法
一陣真係死左就俾狗上門拉你
其實一個普通人死唔死根本其他人WFC

殺人犯啊
畏罪自殺
根本有預謀殺老豆老母再自殺

我話你要人死前做返啲野呀，你地已經要死，乜q都唔撚想做 你要人點做野呀 要死都唔俾人好好去死

白馬嘯西風係去完日本之後同家人關係生變先決定殺人

尊重你嘅決定

我都打算喺人生某個成就點達成之後自殺

不過建議你死之前去下旅行再去Euthanasia國家

自殺係一個莊嚴既決定

尊重樓主。

同埋咪再同情殺人犯，係咪個個慘都可以殺人，生濕疹都可以令殺人合理化既話，香港就真係dying。。。

張國榮都係垃圾撚
唔及得你嘅人生嘅成就
對社會嘅貢獻咁大

有冇諗過對佢嚟講生仲痛苦過死
一個人可以怕死 但死到都可以係佢地嘅解脫

完全睇唔到你生活上有乜難題
似乎你有內在既抑鬱症
睇醫生食啲藥可能有改善，唔會對好大負擔，試下好無?

個世界咁多野玩，咁快就check out?

你只係著眼喺殺人
根本冇去諗 有啲人係唔死都冇用
佢地未死只不過因為殺人係犯法

香港人真係冇同理心，洗唔洗每個人死之前都捐哂自己嘅器官？人地都生無可戀仲幫埋香港人打氣，尊重番人得唔得？

樓主屌得好啱, 從留言就知連登仔係唔會有同理心
唔了解佢背後故仔好難講啲乜野
世界仲有好多野未睇? 死之前做XXX? 人無事先可以XXX?
你估佢唔知咩. 你又知人地有興趣? 你講既野唔係無意思, 只係人地唔想做.
想既話就唔會諗自殺啦.

只能講一句, 一路好走.

挽留 手足比我地陪下你好冇

唔好做傻事, 成幫手足唔可以少你一個.

Don’t feel sorry bro!

I hope one day when we meet up there, I will find you with a smile on your face

一路好走

係Carousell 搵到佢電話，如果個個係佢

更何況樓主你無交代原因
大家集思廣益幫到咪幫
幫唔到 你又覺得只有死亡先解決到嘅
都尊重你意願 反正呢度網絡世界無人搵到你

plan咗三個月 被折磨咗半年 都忍受唔到而選擇死亡 ok is fine.
樓上就係樓主所講的虛偽，你永遠都唔會感受到一個抑鬱症嘅人有幾痛苦，淨係講下挽留，唔好走嗰啲，你連代入一個人的角度都做唔到， 更何況代入一個網絡上素未謀面嘅人。講再多都係徒添樓主的愁緒。

btw，一路好走。

屌你老母
你班仆街殺完彥琳仲殺埋彥琳老母

你好寶貴，唔好死

因為我未想死,
如果我想死, 直接攬住D 狗, 衝出馬路, 比巴士一野壓死

狗只係comdom嚟咋
有咩用

巴打都講得有道理
但係我又有唔明既地方 認真想請教
巴打所講 佢地腦出現左問題
各重既情緒病係咪由科學可以證實到晒佢地係「腦有問題」影響到佢地無法做「理性既決定」
點介定佢地唔係因為心理上既問題，所以決定去做自己認為「岩既決定」？
就算切開個腦黎睇，所有野都同一般人無疑，佢既思考最後結果可能都係認為 放棄先係最理性
點介定佢做既決定係咪符合理性？ 唔係強加左價值觀係佢身上？

condom唔洗死咩?
condom,都要有人鏟除

冇話使唔使死
只係無用啫

只能夠講現今學術定義下 抑鬱 噪鬱都歸類為Mood disorder 有興趣可以睇下一本叫DSM嘅野
至於你下面果啲問題 其實係一啲醫學哲學嘅野黎 我真係答你唔到

死咗講聲thx

捐你老母咩捐器官
啱啱放監？

我明你感受，作為過來人，我只想講你最好確保自己自殺成功，如果唔係等你嘅只會係精神病院。

我意思喺唔好自己嗰套嘅思想加係人哋到 我想問關你撚事？

大義同私利 咁都攞嚟比

咁佢自己都唔對人有同理心啦
浪費生命

嗯 我都認為自殺都係一種地球調節人口嘅方法

黑警殺人

Thx 我去睇下DSM先

唔知你仲睇唔睇到
Plan左三個月
三個月入面都冇改變決定
決心應該真係好大
你好勇敢

如果你結束生命前一刻
突然發現原來自己仲有一絲猶豫
請你即刻去急症室
見你有睇開醫生
係咪隻藥唔啱你？
抑鬱係生理上嘅病黎
食藥係真係幫到好多

巴打係咪對dsm有d研究 想問unspecified即係個醫生判斷唔到？

我唔想你死
我可能唔明你嘅痛苦，我唔係同情你
但係世界上真係有好多嘢值得你留返條命
不如你同我哋講多啲？
一齊分擔下吖

我諗樓主嘅意思係佢想死呢件事同我哋無關，所以我哋唔需要講任何嘢，而且一個死意已決嘅人係無可能人哋講幾句就令佢改變自殺呢個諗法，所以唔出聲仲實際。

樓主身邊冇個理解你而又肯同你walk through嘅人咩

雖然見到你決心好大
你可能覺得我地為同情先講咁既野
但係大家都係發自內心
希望成為一個可以令你會留低既人

如果係食藥 睇醫生
會唔會可以試下

大家都咁愛香港
不如一齊行落去

我地呢度只可以係同情心居多係因為我地根本唔了解你既情況，或者了解得唔夠多
但你既情緒既負面我地亦都俾你牽動到，所以希望你唔好做傻事

即使我地係發揮同理心換位思考，亦都唔係會一定要同你一樣得出要結束生命呢個結論，而係大家理性反思呢個係唔係好既答案

如果你仲係度，不如講多D野俾我地聽
要記住一剎那既感覺唔會係永遠
就算係苦痛，希望你可以同大家一齊承受行呢條路

唔好死呀ching
如果想傾計有我地同你傾下嫁
唔好咁傻呀

活著先有機會改變
冇人知下一秒發生咩事
凡事都有轉機
唔好死

唔好搵一堆合理辯解去苟且偷生

樓主已經21頁無覆過 post

唔知係咪樓主

睇到呢個post覺得好難受，個心好似比刀割咁，如果可以，希望你仲睇到大家嘅留言

各位，有需要揾人傾傾請出聲，雖然未必同你經歷過同樣痛苦，但仲有好多人願意聆聽你嘅心聲，好多人願意係你唔想講野，純粹想有人陪時陪你渡過
講出嚟啦

哈利波射，看來你日漸增加既自殺念頭, 加上你睇精神科亦不能舒緩到自己自殺嘅諗法而感到很痛苦，這已令你完全地陷入絕望之中，甚至覺得生無可戀．或許，你認為別人唔理解你, 是你人生之中經歷過最大的打擊，因此令你下了這個死亡的決定。不過，在人生眾多重要決定之中，自殺肯定是最矛盾、最痛苦，並且是最重大的。因為，這個決定是一個永不能回轉的決定。我相信，你不是嚮往死亡，只是活得很苦。自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的。

生與死的決定權，總是在自己的手裡，是沒有人能強迫的。你既然已對生存無望，何不拋開一切包袱，停一停下來與我們傾訴一下？

我們的網站是 ，那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴，將你藏在心裡的痛苦，告訴我們吧！

《自殺．自療．互助舍》

如果你真係想知，我本身都想死好耐，理由可能唔同 ， 但我會有果個決心為大家做左野先離開， 我唔明點解咁樣叫無同理心，正正就係我明白佢， 講個選擇俾佢姐，做唔做係佢既決定。佢post出黎都係想有迴響。。

恐怕是
樓主冇覆po

如果樓主回心轉意，請回覆

如果真係。。。

樓主我會永遠記住你
雖然我地素未謀面
但你講嘅呢番說話，我會永遠記喺心
我一定會努力實踐，避免有更多悲劇

要不要報警先？

1換1我都覺賺左
不過要換可唔可以換林鄭先

最好你臨死個陣都仲會為大義付出

願你下一世唔會再受呢種痛苦
Rest in Peace

唉 唔知講咩好

但願每個 同一陣營 有良心 嘅香港人 一個都不少 大家一齊見證香港抗爭

樓主係咪已經....?

菩提本無樹，明鏡亦非臺，本來無一物，何處惹塵垢？

唔知你死咗未
起咗你底，你同我一個舊朋友好似

冇生存理由？我俾個你：光復香港，時代革命。
好難做到？咁一世做牛做馬，搵錢幫手足俾律師費。
唔想為人而生？咁你拉個高官一齊死。

要死就唔好出post，反正你的存在已經冇價值。唔好係到放負。

寧願自殺都唔殺仇人，你的存在價值係零。

唔好死
你只係想令你痛苦既野消失 唔係想自己消失

有同情心都唔夠仲要同理心?
姐係我捐錢俾山區兒童唔夠一定要去體驗埋做山區兒童先可以幫佢?
每個人都係獨立個體
冇責任去理解你同幫你
呢個世界冇人欠左你
大家勸你只係出於好心
我真係唔明你那來既資格喺度對住人指手劃腳
自殺既人係高尚d?

利申 有自殺傾向

根本冇得駁
樓主講既野中曬
但可唔可以唔好死
一齊光復香港得唔得

係唔係樓主

香港仔酒店男子吊頸 送院後不治
星島日報
2020年5月19日 下午3:50

【星島日報報道】香港仔黃竹坑道一間酒店，今午一名男子吊頸自殺，消防接報到場處理，將事主解下後送院，惜證實不治。

黃竹坑道55-57號一間酒店今日有男住客在房間吊頸，由救護車送院後正式不治。警方到場調查事件。

樓主好可能係琴日晏晝吊頸自殺嗰個男人...
如果真係，咁我祝佢下一世做個開心嘅人
唔好喺支國&香港出世

唉 我一直都覺得自殺好自私 但呢個地方 呢個環境好難唔會有呢個念頭

我都唔知講咩好...
好唔開心

只可以講 佢來世要去一個更好既地方

挽留呀巴打

樓主 一路好走

你當自己係邊個啊
如果我係樓主 見到你地呢啲咁自私嘅言論
會更加唔開心同想死

其實死都唔怕既話仲怕咩

Yo

都希望你以後每日都過得開心

樓主請覆一覆

樓主覆你你先要驚

點解

RIP

情緒勒索wor ching

自殺念頭唔係講緊「我宜家想自殺」
係「我已經無嘢想做」「我做乜都唔會有用」
我地活緊嘅世界郁緊 轉緊 日日都有嘢值得去追尋 日日都有屬於自己嘅task
但係呢個世界唔係人人都揾到 唔係人人都做得到

講「等等先」「既然⋯不如⋯」嘅人
或者係想用一個責任去留住佢
有無諗過佢受嘅壓力已經夠多啦

「你⋯嘅話對唔對得住手足呀」
呢句嘢難聽個粗口
用情緒勒索嚟增加一個人嘅罪惡感只會帶嚟更多傷害
如果我想自殺 我見到只係會覺得「係 我對唔住佢地 我唔死都無用」

或者大家一直生活喺一個太好嘅環境 唔知絕望係咩感覺
但講之前 可唔可以 真係試下代入佢嘅情緒先呀⋯

樓主真係冇辦法繼續既話，我地會幫你行埋佢架放心啦

我都試過係自殺post叫對方「咪住先」「上水呀」，因為果刻真係太心急想救手足，但係咁樣情緒勒索反而先係對手足最唔尊重，因為咁講野背後係忽視左手足一直以黎既痛苦同絕望

以至身邊有情緒病既朋友想自殺既時候，我永遠第一句都係「唔好啦」，以為咁就叫幫左佢

只能夠話同理心真係人生課題，唔係每一句安慰說話都係安慰緊人

樓主仲喺唔喺度
人冇事先做好世界冠軍

就咁死好浪費資源 不如做死仕 做返d嘢

Agree with u ar
樓上一大堆人叫你做死仕
中哂你講嘅冇同埋心

樓主搵啲興趣做寄托 唔好諗埋一邊啦

樓主仲係人世嗎

明架師兄，我一定會幫你繼續落去，無後顧之憂架嘞，你想警世，我message收到

P牌推唔到
你講得好啱聽

唔知樓主鐘唔鐘意睇漫畫我鐘意睇漫畫同埋多角度思考
火影忍者主角-鳴人係一個好有同理心嘅角色
因為經歷過孤獨 所以想拯救同樣孤獨嘅佐助
佢明白自己身邊有人幫佢 但佐助冇 如果佢都唔幫佢就冇人幫到佐助

火影其實寫得好好 主角小隊3人對比
鳴人：孤兒，一出世就孤獨 ，仲要俾全村排擠，但性格依然正面有同理心（唔好ff 啦，現實真係好難有呢啲人）
佐助：經歷過幸福，然後全家死哂，抑鬱+創傷後遺症嘅人
櫻：一般人，一直都好幸福，冇經歷過生死離別。故事一開始仲鳩笑鳴人孤兒仔冇家教（我形容佢人設好似現實嘅一般人）去到佢大個，經歷過戰爭，心理先至成長到有「同理心」嘅level，開咗間心理治療院幫人。

冇經歷過同樣嘅事 其實好難有同理心
現實真係好難搵到一個有同理心嘅人

火影分析文\/
文章節錄：
當一個人掉進深淵的時候，我雙腳踏在和你一樣的地方，這就是同理心，

我有咗就嚟三個月
原本一路好開心
但今日第一次有你呢種念頭

巴打悲傷同抑鬱唔係邏輯講得通

最尾嗰兩句正

❔

咁有咩經歷同受過咩傷要去死

我諗唔到

問題係有咩痛苦需要去死

打個好笑的比喻

以唐伯虎點秋香來計

梁榮忠死左成家人都係賣身葬冚家

但係為左搵份工入華府而無命

即係價值觀會影響求生欲

我唔明嘅係有咩問題會影響到

我係真心唔明

我點代入去

都諗唔到死呢個選項

我更加唔想有人死

狗死就熱烈地彈琴

有咩問題需要用呢種方法解脫

屌你，你唔做嘢就想走？

訓一陣教再諗